劏房租管｜業主會批政府卸責 料近萬劏房將還原 逾2萬人無屋住

政府委任劏房租務管制研究工作小組，研究實施劏房租務管制的可行性，小組將於下月底向政府提交報告。特首林鄭月娥今日（4日）率先於立法會預告，將立法制定劏房租務機制。

小組成員之一、香港業主會會長佘慶雲指，若政府通過立法，預料有一成劏房業主會還原單位不出租，估計將有2萬多個劏房戶無家可歸。他批評，討論租務管制時無顧及業主聲音，指過去出現不少「租霸」問題，但租管未有對他們作規管。他形容租管只是「業主管制」，批評劏房問題由政府一手造成，現時卻將責任推到業主身上。

特首林鄭月娥周四(4日)於立法會上公布，今個立法年度將立法制定劏房租務機制，稱劏房租務管制研究工作小組原則上認同應作適當租管，保障基層權益，而小組將會於3月底向政府和立法會提交報告。

業主代表：或立法前已還原單位
小組成員之一、業主會會長佘慶雲指，會於政府立法前還原所有單位，「一定會拆晒，香港唔再係投資市場。」他指，會向業主會成員交代決定及解釋因由，而現時已有不少會員對租管反感，形容是「一個氹」。他估計推行租管將導致一成業主還原單位。根據2018年出版的《2016年中期人口統計主題性報告》，當中提到全港現時約有9.27萬個劏房，合計約有20.97萬人居住在劏房內，佘慶雲推算最少有2萬多人將無家可歸。他亦估計不少業主或會在立法前，已還原所有單位。

形容租管為「業主管制」 討論漠視業主聲音
他指，社會討論租務管制時未有顧及業主聲音，就算身為小組成員之一，希望減輕租管對業主的殺傷力，惟往往難將業主意見帶入討論。他反映過往出現不少有問題的租客，「好似捉隻老鼠入米缸。」但租務管制未有意規管租客行為，形容現時擬議方案為「業主管制」。他又批評，劏房問題由政府一手造成，現時卻將責任推到業主身上。佘慶雲又說，疫情下不少業主已減租，認為日後的租管不應該設定劃一的上限，應交由市場決定。

呢啲謀取暴利嘅「投資」本來就唔應該存在，呢班仆街重好意思講到自己開善堂咁，間劏房係為左俾窮人有瓦遮頭

其實劏房呢類型既產物 全世界都有
唔好話開善堂 但事實係 如果冇左劏房
好多人 都未必租得起 成個單位

依家好多劏房都整得好企理
唔知點解講親d人 影出黎都係d 爛溶溶 10年冇執過果d

同鋪頭會執粒一樣,一味9UP靠嚇,還原左就唔會放租?無人租租金自然大幅下調

但事實上宜家閒閒地都萬二三蚊一個單位，窮人就算成個月唔食都交唔到租，佢地住邊？

今次真係石頭，腳

細過1000呎=劏房

Agger

暗黑兵法 Economic demand and supply theories。what will probably happen

收貴租金都算，市場供需，但班仆街業主濫收水費同電費

咁啲人住邊 木屋區？

大西北 近市中心西鐵站 9000/月 有意TG

劏街市會唔會理

無咗劏房，少咗幾萬供應，租金仲唔gogogo

少左supply喎老細
數都唔識計

香港業主應該係數一數二閪，劏房嘅租金，除返開嘅尺價貴撚過啲豪宅

政府即刻整返兩萬幾間公屋出黎，攪掂

你支那人返國乜問題都解決晒

趁機踢人去大灣區自生自滅

點解唔係將香港人踢出香港？

返大灣區囉

又話移民掏空香港，得把口，一個二個都系貪香港高人工

真係唔知佢想點搞

等睇搞個大頭佛出嚟
你又冇方法安置劏房居民
你迫到劏房租唔出
劏房居民又租唔起大少少單位
真係好撚嘢

政府：都冇人會反抗，理9你地

你搞劏房貴，我都接受到。但你班賤格業主濫收水電，係窮人手中搶飯食，真心仆街

爛尾娥

用返劏房住戶黎要脅

無左劏房

supply少左

租金上升

樓價上升

樓價繼續gogogo

劏房波

他批評，討論租務管制時無顧及業主聲音，指過去出現不少「租霸」問題，但租管未有對他們作規管。他形容租管只是「業主管制」，批評劏房問題由政府一手造成，現時卻將責任推到業主身上。

唔知租霸多啲，定濫收水電費既仆街業主多啲

我就唔撚信你會拆

討論漠視業主聲音

依度係中華人民共和國
中華人民共和國係社會主義國家,黨和國家決定一切、不允許私有財產和不允許代表資本主義的業主出任何聲音

劏房主死全家

同步做空置稅啦

有問題租客？

而家迫你租出嚟？
咁委屈唔好租呀嘛
賺到咁盡無風險㗎？

啲單位無人租
租金咪回落

重以為自己好有貢獻 吸血鬼始終係吸血鬼

劏房多數係旺區，交通方便
村屋係平但咩都唔方便
真係魚與熊掌

曬氣, 就算限制劏房加租, 你地咪照做劏房, 計回報率點都係做劏房最高

外國嘅劏房係幾百呎，香港嘅仆街到劏80呎都夠膽死，車位都大過嗰單位

唔緊要啦～香港人只係地底泥，比5000幾蚊租80呎有得住已經要還神

呢個真 租一個單位萬二 無得賺水電
一劏三就每個6000 未計每月賺埋濫收水電

不過間劏房要整獨立套廁同排污, 裝修重皮d, 但兩年點都番到本, 之後果d就真係淨賺

你係要用最差既去比冇意思

香港真是癡Q左線,
好在之前住開果D都叫比較合理 80-100尺 3000~4000樓下

根本法律是有錢人既遊戲
你呢家足番呢班人入市場唔是問題,但是又番去個大問題.
香港D租咁貴點租?香港D樓冇父幹普通人點買?真是叫佢地訓街咩?
當然班業主都是仆街 劏到4.50尺講到我都是做好心,每戶收緊3000-5000 你個到十戶 一個月都30000-50000

咁我講個好啲嘅

接近10000蚊租少過120/130呎，都係細過個車位

有冇好咗？

電費因為幾戶人共用電錶
係計最高級別
中電收2蚊一度 港燈1.8
D劏房多數幾錢?

劏房業主 唔好講到大仁大義咁，乜野怕租客租唔到整個單位？咪就係因為呢班劏房業主做咗吸血鬼囉， 連水費電費都喺租客度賺差價，少少錢都唔放過 賺到盡哂，租客咪愈租愈窮囉

係咪應該要拎最好既劏房比?
最好既劏房係點 比D E.G.嚟睇吓

電費方面，受訪者每度電中位數達1.6元，最高更達2元一度電，對照中電價每度電約0.9元，超出近倍。水費方面，受訪劏房住户每立平米水中位數則為15元，對照水務署水費定價，現時首12立方米的用水量，毋須收費，隨後則按累進制每立方米收取約4至9元，劏房水費收費已遠超官方上限1/3。

有劏房戶每月租金連水電費逾萬元

調查發現，有住户最高電費達1000元，超過3成受訪者水電費開支佔租金逾1成，1成水電費每月開支逾700元，更有劏房户需繳付租金連水電費逾萬元。

水費方面，2019年1月至3月每度水中位數為$15，最低為$12一度水，全部均定價均遠高於水務署水費定價。用水量中位數為6個立方米水。而每月水費中位數為$84；

水務署最高級別水費$9.05
正常一人用量少過12立方米免費

電費方面，2019年1月至3月每度電中位數為$1.6，最高為$2一度電。用電量中位數為151度電，接近九成住戶用電量在300度電以下。而每月電費中位數為$238。

中電最高級別連燃油附加費 成2蚊一度電
一人用量唔夠400度 有低用量減免平過1蚊1度

講真水電公司搶得多過業主

問題係電力公司有冇方法比劏房申請多個電錶
而又唔會令非劏房申請幾個電錶慳錢
水費一樣 不過個數細D

新盤都係得130呎賣280萬 你識啲咩依啲叫龍床

合租好過啦

毫無理據的水電費訂價已成常態

有人可能嘗試為業主作辯護，指因為電費及水費本身為累進制，換句話說，用量愈多，每度水電愈貴。由於劏房單位涉及多個住戶，而且沒有獨立分錶，累計多戶的用水用電量有機會比一般單位住戶高，故現時額外收取的每一度水及每一度電純粹只用作回本。

可是，這種說法會面對兩個問題。一，如果上述內容屬實，為何作為用水用電量一般較低的冬季，水價及電價不作調整？明顯地，業主或中介並非按單位水電實際使用量收費。二，即使如此，如何解釋水費的安排？根據今次調查所得，每立方米水價中位數為$15，收費最平一戶為$12，也遠比水務署所收取之上限為高(高出近1/3)。故此，回本這種說法根本無法站住腳，骨子裡根本就是謀取暴利。

對比本會近年同類型的研究，雖然電價中位數相若，但每度電收費為$1.4以下的組群已由去年的16.6%，萎縮至今年度的6.1%，每度電收費$1.5或以上的組群佔所有有效數據的九成(91.8%)，比去年約八成(83.4%)再為高，每度電價收費$1.5至$1.6幾乎已成為市場「公認起錶價」，無理濫收亦已為常態。

一年無人租=分分鐘蝕廿幾個

蝕到幾耐

企理同生活到係兩件事嚟
根本呢啲生活空間唔應該存在

咁劏房波點撚樣算好呀？

直接全港租務管理未得

其實劏房改喉管無入則係咪已經犯咗法？唔使追究？

鬼唔想世界人人平等咩
但你從現實去考慮 如果冇左呢d百零呎既劏房 d低收入人士要點算？

所以重推租置先有用

g持港共

全部去山卡啦古洞錦田打鼓領沙頭角新田租村屋
6000已經有300幾呎

不過來回3個鐘

嚇鬼咩

你大我呀.jpg

強徵搞共產=搞掂

踢左香港人走就唔洗比高人工你啦

班業主仲未明下一步就係借禁劏房呢個道德高地向佢地既私有產權開刀
成班友準備做韮菜

還原唔洗錢阿，唔出租搵鬼信同當年廿蚊張9叫最低工資一出全港執粒差唔多

你班仆街劏房都算，重點係用盡晒啲藉口去收錢
一有咩基層津貼果啲就走去加租
都已經唔係劏得好
重要濫收水電
正一仆街嚟

班仆街炒家係咁掃貨搞到好多人買唔到買唔起 跟住再1間劏10間租比人 講到為人民服務咁

上面成班傻鳩亂正評唔撚明市場係點
唔知係中學生未做過野定on9左膠
以為市場可以用法律糾正
你捉哂d 劏房咪少左supply 囉
政府係咪捉完之後起返樓比你住？政府唔會架麻
一定要穩住樓價
好多係租劏房係租唔起普通單位，咁咪訓街
符合連登仔成日話窮人生仔正仆街，窮人應該快啲安樂死

政府立法比工廈轉租住用途，即刻多供應，不過一定唔會做
講到尾，樓價唔郁得，政府咪鳩做扮做左野囉

收鳩皮啦劏房佬

果條kinsir#154533擺明就係有份食呢條水的撚人

你班仆街吸血鬼仲好意思講野阿
收皮啦

劏房本來就涉及大量犯法行為

如果狗共想打擊應該要拉佘慶雲坐監,身為組織者判7,8碌差不多

劏房係慘 但係俾着你做業主寧願還原成間屋租俾人又企理啲又易啲管理 都唔會平租俾窮人 咁啲窮人要瞓邊

始終係房屋供不應求嘅問題而唔係業主嘅問題 以前唔係冇試過租管 但租管只不過係將個競爭由租金變成其他方面 既然冇得加租 啲業主就會揀租客 可能要你比收入證明又或者租俾後生唔租俾老人

政府又唔係有房屋政策配合 貿貿然搞租管未必真係幫到人

劏房撚係制度下既得利益者
肯定一大堆藍絲業主啦
冇左反對派，社會問題要搵人揹
今次變成港共鬥爭目標
一句講晒，抵撚死

唔明D人用6,7千蚊係市區租間劏屋住係咩心態
6,7千蚊夠你係大西北租到3,400呎村屋
係丫你話交通唔方便, 來回1,2個鐘
屌你老母, 唔係窮閪你都唔會租劏房住啦
根本窮閪既時間就一D都唔值錢, 就係因為一個"方便"
所以大大犧牲自己生活質素咪ON9囉

可以，不過業主唔會肯，因為會收少咗錢

無計 。香港人太善良 唔識反抗
你睇下最低下層果班 籃既隨時仲多過黃

一手樓空置稅 租金管制 租住權保障
不過港共唔會搞

而家個個 work from home
打和 la super

政府趕絕左劏房
創造 supply
到時明日大嶼咪 sell 得出
邊個反對就係搞政治唔理民生反中亂港

如果美國肯公開外星人同埋ufo就唔洗煩住屋問題

一雞死一雞鳴
租劏房有利頭既話
話知你有租管一樣大把人放租

未必嘅，可能只係一個未見過世面嘅二世祖，可能佢以為劏房係用d零食錢就可以租到幾百呎嘅房叫劏房

屌你老母你真係畜牲嚟

地產商起啲新樓整到劏房咁細又唔洗搞售價管制
大地產商又贏，劏房業主RAP

劏房由始至終都係犯法，應該要嚴厲打擊，限令業主6個月內還原，租住劏房都犯法
正苦應該嚴厲，先可以杜絕劏房問題

嚴厲執法，檢控所有違規業主及租客

「一定會拆晒，香港唔再係投資市場。」

係咪先

連登仔同老豆老母住／住公屋3000蚊租梗係屌業主

外國劏房對之只係收百幾美金租

人均居住閪
租金仲閪

有藉口起明日大愚了

立法之後你哋咪又係繼續整劏房

劏房未有咁濫前

以前香港人興搵人夾租
深圳都係咁啦
唔係d人工點頂

$5000一間唐樓劏房
搵人夾已經可以係舊樓租兩房
多個客廳共用

係因為每日150隻
多數落黎香港無人無物
劏房先咁普及

呢個係一個偽命題 你還原一萬個劏房單位都唔會有一萬戶人無家可歸架 你當佢地唔識行唔識諗 唔搵其他單位 企喺到等你拆？

水費頭12立方米唔駛錢
一個人住唔駛交水費。

港共上年撤回咗一手樓空置稅法案
租金管制同租住權保障就話因為樓市差所以取消咗
搞撚到而家有樓冇得住 租盤瘋狂加租

工廈用黎住宿唔合消防條例，政府多一事不如少一事。
就算政府批左，到時工廈劏房租金隨時升多千幾二千因為已經合法

你講撚到而家唔駛證明有能力交租都會租俾你
業主而家唔揀租客？

今鋪我撐政府
間劏房果班垃圾唔該死曬佢

溝到自己好偉大咁
想人地有屋住 自己減租啦

租務管制個cost細過還原同空置費用既話，果班人就唔會還原啦，如果會佢地本身連間劏房都唔會做啦佢地個alternative根本仲蝕過唔轉，不過係用政府擔心既alternative去嚇政府不過你覺得依家政府仲會驚？所以唔洗擔心啦支持逼撚死理劏房業主，掙暴利仲扮有良心

是犯法,但有頭髮邊個想做癩痢丫

政府眼中既樓市差
同市民眼中既樓市差
係平行時空黎

利申：上年九月買左樓
但覺得今時今日樓市依家個價
起碼再要跌一半先叫合理/勉勉強強叫差

佢老母大西北廿幾三十年樓兩房起碼都500粒起跳
差佢老母個B～

維基話租金管制同租住權保障喺98年同04年被取消
嗰陣個經濟真係差嘅

點都要大刀闊斧咁改革
一咪係到屌 咪永遠都有劏房既存在囉

嚇鬼咩，還原唔使錢呀？

咁班劏房戶住邊
分分鐘反後果

無家可歸怪邊個
講到尾咪怪政府

劏房戶不如租airbnb
免左水電煤 又唔洗比按金
信用卡找數 又可以拖1個月

劏房波又贏

點跌 HSI上返3萬點
美鈔又好似陰司紙咁印
其實 香港樓市同香港經濟已經無乜關係了

唔好用size 比，我地地方細咁多，人口密咁多

但屌你老母，劏房都用人工一半租

劏房業主應該揾劏房波做苦主代表

會唔會出返籠屋

連登仔：賺左咁多你又唔講？

巴打心水清,大把基層住劏房排公屋
無撚左劏房呢班人可以住係邊

業主班廢柴做得出 再算
一到有租金收 咪死死地氣硬食

劏房全世界都有 係得香港有你呢d西人 理直氣壯